Verbesserung der Überlebenschancen und der Entwicklung von Kindern

Die Maßnahme ist eingebettet in das UNICEF Landesprogramm, welches die Verbesserung der Überlebenschancen von Kindern und der Müttergesundheit zum Ziel hat. Dabei verfolgt UNICEF einen multisektoralen Ansatz zur Erhöhung des präventiven Verhaltens der Bevölkerung und der Nutzung von Gesundheitsdienstleistungen. Spezieller Fokus liegt dabei auf den Bereichen reproduktive Gesundheit (Förderung von Vor- und Nachsorgeuntersuchungen, professionell betreute Geburten), HIV/AIDS (Aufklärung, Counselling und Testung), Ernährung (Prävention und Behandlung von Unterernährung) und WASH (Verbesserung des Zugangs zu sauberem Trinkwasser und Sanitäranlagen, verbessertes Hygieneverhalten). Die Maßnahmen umfassen vorrangig Rehabilitierung und Ausstattung von Gesundheitseinrichtungen, Sicherstellung der Wasserversorgung und Bau von Latrinen an Schulen, Beschaffung und Bereitstellung essentieller Medikamente, Aufklärungs- und Sensibilisierungsmaßnahmen sowie Fortbildung von Gesundheitspersonal.

Land / Region / Institution Tschad Nummer 41465 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12220 - Basisgesundheitsdienste Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 7 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner UNITED NATIONS CHILDREN'S FUND Zuständige Abteilung Zentralafrika
